大專生涉攜汽油彈還柙 數日後警長被揭疑「編導」 控方今不反對大專生保釋

（獨媒特約報導）一名21歲學生在上周一（4月13日）晚，在葵涌警署附近遭截查時搜出兩支懷疑汽油彈，案件上周四（17日）提堂，被告不獲准保釋，還柙至今日解往西九龍裁判法院申請保釋。控方今稱，案件「有新進展」，雖被告有招認，但須時調查及化驗證物，現不再反對被告保釋。

就讀運動科學高級文憑的學生林偉豪（21歲），被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪。控罪指林於本年4月13日在葵芳邨正葵樓外的公眾地方攜有兩樽思疑汽油彈。被告暫毋須答辯，案件押後至6月11日再提堂。

案件提堂兩日後，警方向傳媒確認，一名38歲警長以妨礙司法公正罪名被捕。據了解，該警長涉嫌「自編自導」上述案件，現獲警方保釋候查。

林偉豪獲准以2萬元保釋，期間不准離港、須交出旅遊證件、每周3次到警署報到及居於報稱住址。

案件編號：WKCC827/2020

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

呢個可以逆向宣傳
黑警先係恐怖分子

其實有冇報紙報，新聞都唔見講

呢單野真係奇怪到

警方本月13日在葵涌警署附近街頭截查一名21歲男學生，聲稱在其袋中檢獲兩支懷疑汽油彈，後以涉嫌藏有攻擊性武器罪名將他拘捕。案件今日在西九龍裁判法院再訊，控方突然以「案件有相當進展」為由，不再反對被告保釋。學生還押七天後，終獲准保釋，案件6月11日再訊。

被告林偉豪（21歲）為運動科學高級文憑學生，被控在公眾地方管有攻擊性武器罪。控罪指他於本月13日在葵涌興芳路177號葵芳邨葵正樓外的公眾地方，無合法權限或合理辯解攜有攻擊性武器、即兩樽思疑汽油彈。

案件於本月16日首次提訊，今日突然再訊。控方今稱，「案件有相當嘅進展」，且因化驗汽油彈需時，不再反對被告申請保釋。

主任裁判官羅德泉批准被告以兩萬元現金保釋，其間需交出所有旅遊證件、居於報稱地址，以及一星期向警署報到三次。

控方早前透露，政府化驗所報告顯示兩個樽內藏有易燃物品，而被告於警誡錄影會面中亦承認干犯相關控罪。據了解，辯方指被告當時不知道袋中是甚麼，物品是有人交給他；而兩支燃料亦只是「打邊爐」常用燃料。當時署理主任裁判官嚴舜儀拒絕被告保釋申請。

自今年1月以來，葵涌警署多次遭人掟汽油彈。警方近日拘捕一名涉案人士，追查後懷疑有人透過中間人自編自導案件，意圖造成社會輿論，嫁禍抗爭者，之後佯裝調查再破案。警方新界北總區重案組經深入追查，以涉嫌妨礙司法公正罪名拘捕一名葵青警區警長。消息稱，警方仍在調查犯案動機，不排除有更多人被捕。

【案件編號：WKCC827/20】

手足

被黑社會招攬、黑警操控算唔算手足？

一係個位手足係權貴子女
一係就個警長係白警
係呢一刻既香港唔啲狗一定唔會捉自己人
用呢啲手法想立功既狗大把啦 你睇下李桂華 根本唔會捉

有冇source話佢係黑社會??
見佢讀運動又唔似係黑社會喎